{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.     ",
            "question"      : "1. 주말에는 영화표를 구하기 어려워서 (   ) 샀다. (3점)",
            "option_1"      : "①    잠시",
            "option_2"      : "②    미리",
            "option_3"      : "③    거의",
            "option_4"      : "④    아직",
            "correctAnswer" : "②    미리",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.   ",
            "question"      : "2. 열쇠를 어디에 두었는지 (   ) 이 나지 않는다. (3점)",
            "option_1"      : "①    모양",
            "option_2"      : "②    소문",
            "option_3"      : "③    기억",
            "option_4"      : "④    고장",
            "correctAnswer" : "③    기억",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.   ",
            "question"      : "3. 기온이 갑자기 내려 가면서 병원을 (   ) 감기 환자가 늘고 있다.(3점))",
            "option_1"      : "①    여는",
            "option_2"      : "②    짓는",
            "option_3"      : "③    믿는",
            "option_4"      : "④    찾는",
            "correctAnswer" : "④    찾는",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.   ",
            "question"      : "4. 상담을 할 때에는 상담자가 묻는 말에(    )대답하는 것이 좋다. (3점)",
            "option_1"      : "①    안전하게",
            "option_2"      : "②    솔직하게",
            "option_3"      : "③    중요하게",
            "option_4"      : "④    편리하게",
            "correctAnswer" : "②    솔직하게",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.   ",
            "question"      : "5. 사람들은 앞날에 대한 (   ) 을 안고 열심히 살아간다. (4점)",
            "option_1"      : "①    희망",
            "option_2"      : "②    감정",
            "option_3"      : "③    상상",
            "option_4"      : "④    욕심",
            "correctAnswer" : "①    희망",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.    ",
            "question"      : "6. 투표를 하러 온 사람들이 줄을 서서 자기 (차례를) 기다리고 있다.(3점)",
            "option_1"      : "①    위치",
            "option_2"      : "②    순서",
            "option_3"      : "③    결과",
            "option_4"      : "④    단계",
            "correctAnswer" : "④    단계",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.    ",
            "question"      : "7. 과학의 발달로 세상이 빠르게 (바뀌면서) 사람들의 삶도 많이 달라졌다. (3점)",
            "option_1"      : "①    달리면서",
            "option_2"      : "②    지나면서",
            "option_3"      : "③    향하면서",
            "option_4"      : "④    변하면서",
            "correctAnswer" : "④    변하면서",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.    ",
            "question"      : "8. 작은 상처라고 해서 (쉽게) 보아서는 안 된다. (4점)",
            "option_1"      : "①    가볍게",
            "option_2"      : "②    바르게",
            "option_3"      : "③    낯설게",
            "option_4"      : "④    흔하게",
            "correctAnswer" : "①    가볍게",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.    ",
            "question"      : "9. 그는 어떠한 일이 있어도 (결코) 고객과의 약속을 어기는 법이 없다. (4점)",
            "option_1"      : "①    좀처럼",
            "option_2"      : "②    적어도",
            "option_3"      : "③    절대로",
            "option_4"      : "④    당연히",
            "correctAnswer" : "③    절대로",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [10~11] 다음 (   ) 에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오.    ",
            "question"      : "10.(3 점)\n창고 안에 쓰지 않는 물건을 (    ). 가방만 (    ) 나머지는 모두 차에 실었다. 시간을 좀 더 (     ) 생각해 보아야겠다.",
            "option_1"      : "①    두다",
            "option_2"      : "②    넣다",
            "option_3"      : "③    가지다",
            "option_4"      : "④    남기다",
            "correctAnswer" : "①    두다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [10～11] 다음 (    )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오.",
            "question"      : "11.(3 점)\n오렌지 주스를 병에 (    ) 가방에 넣었다.\n어머니께서는 온 정성을 (    ) 편지를 쓰셨다.\nCD에 아름다운 음악을 (    ) 보냈다.",
            "option_1"      : "①    담다",
            "option_2"      : "②    쏟다",
            "option_3"      : "③    따르다",
            "option_4"      : "④    채우다",
            "correctAnswer" : "④    채우다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [12～13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 (반대인) 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12.회의에 참석하는 사람들의 이름표를 좌석에 (붙여) 놓았다. (3점)",
            "option_1"      : "①    꺼내",
            "option_2"      : "②    뽑아",
            "option_3"      : "③    주워",
            "option_4"      : "④    떼어",
            "correctAnswer" : "④    떼어",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [12～13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 (반대인) 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 이 탁자는 다리가 약해서 무거운 물건을 올려놓을 수 없다. (4점)",
            "option_1"      : "①    딱딱해서",
            "option_2"      : "②    싱싱해서",
            "option_3"      : "③    튼튼해서",
            "option_4"      : "④    단단해서",
            "correctAnswer" : "④    튼튼해서",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [14～18] 다음 (    )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14.(3점)\n가 : 내일 공항에는 뭘 타고 갈 거예요?\n나 : 버스를 타고 갈 거예요. 버스 정류장이 저희 집에서 (.....).",
            "option_1"      : "①    가깝군요",
            "option_2"      : "②    가깝다니요",
            "option_3"      : "③    가까운데요",
            "option_4"      : "④    가깝거든요",
            "correctAnswer" : "④    가깝거든요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }
    ]
}

